src/Employees/Specification/InputData.dfy
@@ -5,7 +5,6 @@ El tipo InputData es el modelo de la representación formal de la entrada del pr
 Estructura del fichero:
 
   Datatype
-  - n: número de funcionarios y trabajos.
   - times: matriz que contiene el tiempo que tarda cada funcionario en realizar cada trabajo. Las filas 
     corresponden a los funcionarios y las columnas a los trabajos.
   
@@ -15,17 +14,17 @@ Estructura del fichero:
 -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
 
 
-datatype InputData = InputData(n : int, times : seq<seq<real>>) {
+datatype InputData = InputData(times : seq<seq<real>>) {
   
   /* Predicados */
 
   /* 
   Predicado: verifica que la entrada sea válida, es decir:
-    - La matriz que contiene los tiempos es cuadrada de orden n.
+    - La matriz que contiene los tiempos es cuadrada.
     - Los tiempos son positivos.
   */
   ghost predicate Valid() {
-    && (forall i | 0 <= i < |times| :: n == |times[i]| == |times|)
+    && (forall i | 0 <= i < |times| :: |times[i]| == |times|)
     && forall i | 0 <= i < |times| :: (forall j | 0 <= j < |times[i]| :: times[i][j] > 0.0)
   }
 }
