src/Employees/Implementation/Employees.dfy
@@ -1,0 +1,140 @@
+/*---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+
+Este fichero incluye la resolución del problema de los funcionarios.
+
+Estructura del fichero:
+
+  Métodos:
+ - ComputeSolution: encuentra una solución óptima que resuelve el problema mediante al algoritmo de vuelta atrás.
+   - Main: ejecuta el programa principal y muestra la solución.
+
+---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
+
+include "../../Math.dfy"
+include "../../ContainersOps.dfy"
+include "VA.dfy"
+include "Input.dfy"
+include "Solution.dfy"
+
+/* Métodos */
+
+/*
+Método: dado un input, encuentra la solución óptima mediante la llamada a un método de vuelta atrás (EmployeesVA)
+implementado en VA.dfy. Se construyen dos soluciones:
+ - Una solución parcial (ps): va construyendo la solución actual (decide qué trabajo realiza cada funcionario).
+ - Una mejor soluión (bs): almacena la mejor solución encontrada hasta el momento. 
+Ambas soluciones se inicializan con el array de asignaciones a falsos.
+//
+Verificación: se asegura que bs (la solución que se encuentra) es tanto válida como óptima:
+ - bs.Valid(input): mediante la poscondición en VA que asegura que bs es válida.
+ - bs.Optimal (input): mediante varias poscondiciones en VA que aseguran que bs es óptima.
+*/
+method ComputeSolution(input: Input) returns (bs: Solution)
+  requires input.Valid()
+  ensures bs.Valid(input)
+  ensures bs.Optimal(input)
+{
+  var n := input.times.Length0;
+
+  /* Construimos una solución parcial (ps) */
+  var ps_employeesAssign: array<int> := new int[n];
+  var ps_totalTime: real := 0.0;
+  var ps_k: int := 0;
+  var ps := new Solution(ps_employeesAssign, ps_totalTime, ps_k);
+
+  ghost var oldpsmodel := ps.Model();
+  assert ps.Partial(input) by {
+    assert ps.Model().Partial(input.Model());
+  }
+
+  /* Construimos una solución mejor (bs). Como se trata de una solución completa y debe ser válida, se
+     inicializa tal que todos los funcionarios realizan trabajos diferentes, por ejemplo, al funcionario i le asignamos el trabajo i. */
+  var bs_employeesAssign: array<int> := new int[n];
+  var bs_totalTime := 0.0;
+  for i := 0 to n
+    invariant 0 <= i <= n
+    invariant i != i + 1
+    invariant bs_employeesAssign.Length == n
+    invariant input.Valid()
+    invariant forall j | 0 <= j < i :: 0 <= bs_employeesAssign[j] < n
+    invariant forall j | 0 <= j < i :: bs_employeesAssign[j] == j
+    invariant forall j | 0 <= j < i :: forall k | 0 <= k < i && j != k :: bs_employeesAssign[j] != bs_employeesAssign[k]
+    //invariant bs_totalTime >= 0.0
+    //invariant forall j | 0 <= j < i :: bs_totalTime == SolutionData(bs_employeesAssign[..], j).TotalTime(input.Model().times)
+  {
+    bs_employeesAssign[i] := i;
+    SolutionData(bs_employeesAssign[..], i+1).AllDifferent(input.Model());
+
+    bs_totalTime := bs_totalTime + input.times[i,i];
+  }
+  var bs_k: int := n;
+  bs := new Solution(bs_employeesAssign, bs_totalTime, bs_k);
+
+  ghost var oldbsmodel := bs.Model();
+
+  assert bs.Valid(input) by {
+    assert bs.Partial(input) by {
+      assert  bs.k <= |bs.Model().employeesAssign| == |input.Model().times|;
+      assert (forall i | 0 <= i < |input.Model().times| :: |input.Model().times[i]| == |input.Model().times|);
+      assert (forall i | 0 <= i < bs.k :: 0 <= bs.employeesAssign[i] < |bs.Model().employeesAssign|); // at most one, at least one
+      assert (forall i | 0 <= i < bs.k :: (forall j | 0 <= j < bs.k && i != j :: bs.employeesAssign[i] != bs.employeesAssign[j]));
+      assert bs.Model().TotalTime(input.Model().times) == bs.totalTime;
+    }
+  }
+
+  assume false;
+  assert ps.Partial(input) by {
+    assert ps.Model().Partial(input.Model()) by {
+      assume ps.k <= |ps.Model().employeesAssign| == |input.Model().times|;
+      assert (forall i | 0 <= i < |input.Model().times| :: |input.Model().times[i]| == |input.Model().times|);
+      assert (forall i | 0 <= i < ps.k :: 0 <= ps.Model().employeesAssign[i] < |ps.Model().employeesAssign|); // at most one, at least one
+      assert (forall i | 0 <= i < ps.k :: (forall j | 0 <= j < ps.k && i != j :: ps.Model().employeesAssign[i] != ps.Model().employeesAssign[j]));
+    }
+  }
+
+  EmployeesVA(input, ps, bs);
+
+  /* Primera postcondición: bs.Valid(input) 
+   Se verifica gracias a la poscondición en VA que asegura que bs es válida.
+  */
+
+  /* Segunda postcondición: bs.Optimal(input) 
+   Se verifica gracias a varias poscondiciones en VA que aseguran que bs es óptima.
+  */
+  assert bs.Optimal(input) by {
+    forall s: SolutionData | s.Valid(input.Model())
+      ensures s.TotalTime(input.Model().times) <= bs.Model().TotalTime(input.Model().times) {
+      assert s.Extends(ps.Model());
+    }
+  }
+}
+
+/*
+Método: main que ejecuta el programa principal resolviendo el problema de la mochila con un conjunto de objetos 
+y un peso máximo definidos.
+*/
+method Main() {
+
+  /* Matriz de tiempos */
+  var times: array2<real> := new real[2,2];
+  times[0,0] := 10.0;
+  times[0,1] := 20.0;
+  times[1,0] := 20.0;
+  times[1,1] := 10.0;
+
+  assert times[1,0] > 0.0;
+  /* Generar la entrada del problema */
+  var input := new Input(times);
+
+  /* Resolver el problema */
+  var bs := ComputeSolution(input);
+
+  /* Imprimir la solución */
+  print "The number of employees and works is: ", input.times.Length0, "\n";
+  print "The minimum time achievable is: ", bs.totalTime, "\n";
+  print "By the next assignment:\n";
+  for i := 0 to input.times.Length0 {
+    print "Employee ", i," with work: ", bs.employeesAssign[i];
+
+  }
+}
