src/Employees/Implementation/Solution.dfy
@@ -1,0 +1,119 @@
+/*---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+
+La clase Solution implementa una representación formal de las soluciones del problema de la mochila, y proporciona
+las herramientas necesarias para verificar diferentes configuraciones de una solución.
+
+Estructura del fichero:
+
+  Atributos y constructor
+    - employeesAssign: array de bool de tamaño número de objetos donde cada posición corresponde a un objeto y cuyo 
+      valor almacenado indica si el objeto ha sido seleccionado (true) o no (false).
+    - totalTime: valor total acumulado de los objetos escogidos (asignados a true en employeesAssign).
+    -totalWeight: peso total acumulado de los objetos escogidos (asignados a true en employeesAssign).
+    - k: etapa del árbol de exploración de la solución. Denota el número de objetos tratados de employeesAssign.
+
+
+  Predicados
+    - Partial: el modelo de una solución es válido y el tiempo total de la solución coincide con el del modelo.
+    - Valid: la solución es completa y es válida.
+    - Optimal: una solución válida es óptima en relación con el modelo del problema.
+
+  Funciones
+    - Model: devuelve un SolutionData, el modelo de una solución.
+    - Bound: número de etapas restantes en la solución parcial.
+
+  Métodos
+    - Copy: copia los valores de una solución a otra.
+  
+  Lemas
+    - CopyModel: dadas dos soluciones que tiene  el mismo modelo, valor y peso, si una es válida con respecto a un
+      input, la otra también lo será.
+
+---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
+
+
+include "../Specification/SolutionData.dfy"
+include "Input.dfy"
+
+class Solution {
+
+  /* Atributos y constructor */
+
+  var employeesAssign: array<int>
+  var totalTime: real
+  var k: nat
+
+  constructor(employeesAssign: array<int>, totalT: real, k': nat)
+    ensures employeesAssign == this.employeesAssign
+    ensures this.totalTime == totalT
+    ensures this.k == k'
+  {
+    this.employeesAssign := employeesAssign;
+    this.totalTime := totalT;
+    this.k := k';
+  }
+
+
+
+  /* Predicados */
+
+  /* 
+  Predicado: el modelo de una solución es válido y el tiempo total de la solución coincide con el del modelo.
+  */
+  ghost predicate Partial (input : Input)
+    reads this, this.employeesAssign, input, input.times
+    requires input.Valid()
+
+  {
+    && 0 <= this.k <= this.employeesAssign.Length
+    && Model().Partial(input.Model())
+    && Model().TotalTime(input.Model().times) == totalTime
+  }
+
+
+  /* 
+  Predicado: valida si la solución está completa, lo que significa que todos los funcionarios han sido 
+  tratados (k == employeesAssign.Length).
+  */
+  ghost predicate Valid (input : Input) // solución completa (final)
+    reads this, this.employeesAssign, input, input.times
+    requires input.Valid()
+  {
+    && this.k == this.employeesAssign.Length
+    && Partial(input)
+  }
+
+  /* 
+  Predicado: garantiza que una solución válida sea óptima en relación con el modelo del problema.
+  */
+  ghost predicate Optimal(input: Input)
+    reads this, this.employeesAssign, input, input.times
+    requires input.Valid()
+    requires this.Valid(input)
+  {
+    this.Model().Optimal(input.Model())
+  }
+
+
+
+  /* Funciones */
+
+  /*
+  Función: devuelve un SolutionData, el modelo de una solución.
+  */
+  ghost function Model() : SolutionData
+    reads this, employeesAssign
+  {
+    SolutionData(employeesAssign[..], k)
+  }
+
+  /*
+  Función: calcula el número de etapas restantes en la solución parcial. Es la función de cota del algoritmo
+  de vuelta atrás.
+  */
+  ghost function Bound() : int
+    reads this
+  {
+    this.employeesAssign.Length - this.k + 1
+  }
+}
