src/Employees/Implementation/VA.dfy
@@ -1,0 +1,78 @@
+/* ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+
+Este fichero cuenta con la implementación del problema de la mochila (knapsack problem) utilizando el algoritmo 
+de vuelta atrás. Se implementa de manera que el árbol de exploración es un árbol n-ario, donde las etapas son 
+los funcionarios que se deben tratar, mientras que las ramas del árbol representan los distintos trabajos que puede
+realizar cada funcionario.
+
+Tenemos ps (partial solution) y bs (best solution) de entrada y salida:
+  - ps es la solución parcial que se va llenando durante el proceso de vuelta atrás.
+  - bs mantiene la mejor solución encontrada hasta el momento.
+
+
+Estructura del fichero: 
+  Métodos
+    - Cota: calcula la cota que selecciona todos los items restantes para podar el árbol de exploración.
+    - KnapsackVABaseCase: Define la condición de terminación.
+    - KnapsackVAFalseBranch: Considera no incluir un elemento en la mochila.
+    - KnapsackVATrueBranch: Considera incluir un elemento en la mochila.
+    - KnapsackVA: Punto de partida para ejecutar el algoritmo VA.
+
+ Lemas
+    - PartialConsistency: si el peso de una solución oldps mas el peso de un objeto no excede el peso maximo (es 
+      Partial), entonces una solución ps que extiende a oldps con ese objeto asignado a true también será Partial.
+    - InvalidExtensionsFromInvalidPs: si una solución parcial ps extendida con true no es válida, entonces ninguna 
+      de sus extensiones tampoco será válida.
+
+Todas las definiciones incluyen una sección de comentarios explicando su propósito.
+
+---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
+
+
+include "Solution.dfy"
+include "../Specification/SolutionData.dfy"
+include "Input.dfy"
+include "../../Ord.dfy"
+
+/* 
+Método: punto de partida del algoritmo VA. El método explora todas las posibles asignaciones funcionario-trabajo, 
+respetando las restricciones del problema y seleccionando la asignación que minimice el tiempo total.
+En este contexto, se inicializa bs 
+ El árbol de búsqueda es un árbol n-ario donde:
+    - Cada etapa del árbol representa al funcionario que estamos tratanto.
+    - Cada rama representa un trabajo  arealizar por el funcionario k.
+//
+Verfificación:
+  
+
+*/
+method EmployeesVA(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
+  decreases ps.Bound(),1 // Función de cota
+  modifies ps`totalTime, ps`k, ps.employeesAssign
+  modifies bs`totalTime, bs`k, bs.employeesAssign
+
+  requires input.Valid()
+  requires ps.Partial(input)
+  requires bs.Valid(input)
+  requires bs.employeesAssign != ps.employeesAssign
+  requires bs != ps
+
+  ensures ps.Partial(input)
+  ensures ps.Model().Equals(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
+  ensures ps.k == old (ps.k)
+  ensures ps.totalTime == old(ps.totalTime)
+
+  //La mejor solución debe ser válida
+  ensures bs.Valid(input)
+
+  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps
+  ensures bs.Model().OptimalExtension(ps.Model(), input.Model()) || bs.Model().Equals(old(bs.Model()))
+
+  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser mayor o igual que la mejor solucion (bs).
+  ensures forall s : SolutionData | s.Valid(input.Model()) && s.Extends(ps.Model()) ::
+            s.TotalTime(input.Model().times) <= bs.Model().TotalTime(input.Model().times)
+
+  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser menir o igual al valor anterior
+  ensures bs.Model().TotalTime(input.Model().times) <= old(bs.Model().TotalTime(input.Model().times))
+
+
